<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Economics on gzhh&#39;s blog</title>
    <link>https://blog.gzhh.tech/tags/economics/</link>
    <description>Recent content in Economics on gzhh&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Jan 2022 16:38:52 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.gzhh.tech/tags/economics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>小狗钱钱</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/reads/xiao-gou-qian-qian/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 16:38:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gzhh.tech/reads/xiao-gou-qian-qian/</guid>
      <description>总结     每日记录成功日记，培养自信心 订好梦想，并持之以恒为之努力 养好下金蛋的鹅，把鹅养大，靠蛋生活  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>富爸爸，穷爸爸</title>
      <link>https://blog.gzhh.tech/reads/rich-dad-poor-dad/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2020 16:38:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gzhh.tech/reads/rich-dad-poor-dad/</guid>
      <description>随记    拥有两位我深爱的父亲，这促使我去思考，最终为自己选择其中一种思维方式。这一过程是我自己去选择而不是简单地接受或否定的过程，在后来的漫长岁月中被证明对我非常有益。
我的一个爸爸总是习惯说“我可付不起”，而另一个爸爸则禁止我们说这样的话，他坚持让我这样说：“我怎样才能付得起？”这两句话，一句是陈述句，另一句是疑问句。一句让你放弃，而另一句则促使你去想办法。我那个在不久之后就富起来的爸爸解释，当你下意识地说出“我付不起”的时候，你的大脑就会停止思考；而如果你自问“我怎样才能付得起”，则会让你的大脑动起来。当然，他的意思并不是让你把每件想要的东西都买到手，这里只是强调要不停地锻炼你的大脑——它是世界上最强大的“计算机”。富爸爸说：“我的大脑越用越活，大脑越活，我挣的钱就越多。”他认为，下意识地说“我可付不起”意味着精神上的懒惰。
贫穷和破产的区别是：破产是暂时的，而贫穷是永久的。
我要让钱为我工作
第一课 富人不为钱工作    生活推着我们所有的人，有些人放弃了，有些人在抗争。少数人学会了这门课程，取得了进步，他们欢迎生活来推动他们，对他们来说，这种推动意味着他们需要并愿意去学习一些东西。他们学习，然后取得进步。但大多数人放弃了，还有一部分人像你一样在抗争。
改变你能改变的
生活中的很多事情是我们无法控制的。我学会了专注于我所能控制的：我自己。如果事情必须改变，首先要改变的就是我自己
很多人说“我对钱没兴趣”，可他们却每天工作8小时。
当情感占据上风时，理智就会下降。
第二课 为什么要教授财务知识    资产是能把钱放进我口袋里的东西。负债是把钱从我口袋里取走的东西。
 富人买入资产。 穷人只有支出。 中产阶级购买自以为是资产的负债。  很多人仍然相信他们的房子就是资产。但罗伯特教育他们说房子是负债，因为它把钱从你的口袋里拿走了——不仅仅因为那些伴随着房子的税收和支出，更因为房子的贬值和你把所有的钱都投在房子上后丢失的致富的机会，这也导致了你失去了学习投资经验的机会。房子是负债，因为它把钱从你的口袋里拿走了
这并不表示你不能购买一个大一点的房子，而是首先要购买资产，以确保它所创造的现金流能支付你的房子。当你有足够的资产能产生大于支出的收入时，剩余的收入还可以对资产项进行再投资。这样，你的资产负债表上的资产项会不断增加，收入也会随之增加。结果便是能够分清资产和负债的富人变得更富。
很多人仍然相信他们的房子就是资产。但罗伯特教育他们说房子是负债，因为它把钱从你的口袋里拿走了——不仅仅因为那些伴随着房子的税收和支出，更因为房子的贬值和你把所有的钱都投在房子上后丢失的致富的机会，这也导致了你失去了学习投资经验的机会。
巴克敏斯特·富勒的定义：“财富就是支撑一个人生存多长时间的能力，或者说，如果我今天停止工作，我还能活多久？”
第三课 关注自己的事业    职业和事业
职业：从事与专业相关的工作
事业：处理资产项相关的投资
对成年人而言，把支出保持在低水平、减少借款并勤劳地工作会帮你打下一个稳固的资产基础。
资产可以分为以下几类：
●股票●债券●能够产生收入的房地产●票据（借据）●版税，如音乐、手稿、专利●其他任何有价值、可产生收入或有增值潜力并且有很好销路的东西
开始关注你自己的事业，在继续工作的同时购买一些房地产，而不要买负债。
第四课 税收的历史和公司的力量    原本本没有税，现在中产阶级在承担着沉重的税负
财商是由4个方面的专门知识构成的：
1．会计
会计就是财务知识或解读数字的能力。
2．投资
投资是钱生钱的科学。投资涉及策略和方案，这要右脑来做，是属于创造的部分。
3．了解市场
了解市场是供给与需求的科学。
4．法律
利用一个具有会计、投资和市场运营的企业会使你的财富实现爆炸性地增长。
第五课 富人的投资    有许多东西比好成绩更为重要，人们称之为“魄力”“勇气”“毅力”“胆量”“气势”“精明”“勇敢”“坚强”“才华横溢”
我们唯一的，也是最重要的资产是我们的头脑。如果受到良好的训练，它就能创造大量的财富
简单的数学计算和一般常识是有效理财所需要的一切
1．激励人们学习更多的知识。
2．告诉人们如果打好基础，将来的道路就会平坦很多。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
