<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Economics on gzhh&#39;s blog</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/economics/</link>
    <description>Recent content in Economics on gzhh&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Jun 2024 21:50:52 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/economics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>奇迹的黄昏</title>
      <link>http://localhost:1313/reads/political-economy/qi-ji-de-huang-hun/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 10:50:52 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/reads/political-economy/qi-ji-de-huang-hun/</guid>
      <description>笔记 78-84年，在农村和边缘（不仅是地理上的边缘，而且是政治上的边缘，比如城镇集体企业）启动改革，不仅不会破坏官僚体系的既得利益，还有助于官僚体系“学习”改革、观摩改革，以便在改革中发展壮大自己的既得利益。&#xA;1984 年中国改革的选择不是偶然，而是政治体制的一种“故意”。中国改革开放为什么会选择从农村及特区开始，而一旦进入城市改革阶段，便会采取截然不同的模式。这个模式中所隐含的是，给大大小小的官僚以更大的权力和利益，以便他们同意并推动改革。&#xA;89年之后，中国改革就只能在一个极其狭窄的险径上突围。这条险径必须满足的一个严格约束是：在官僚集团利益最大化的前提下推动经济增长。如此狭隘意义上改革路径，纵然具备了操作上的可行性，但却根本背离了中国改革起初具有也应改具有的道德意义，其未来之险峻、坎坷可以想见。&#xA;1992 年春天，邓小平以惊人的爆发力将中国推入了一个不可逆转的进程。以此为起点，13亿中国人被一同送入了“后改革时代”。“发展是硬道理”，邓始终是在经济增长合稳定之间寻找恰当的平衡。&#xA;从邓的历史位置和个人性格出发，用现存的官僚体系（政治权力）来推动经济增长肯定是最佳路径。其实，这也是政治现实赋予邓的唯一改革路径。这一模式的基本内容是：官僚体系（包括政府的各种部门和各级地方政府）按照对中央政策精神的理解，来组织、推动、参与经济活动。在邓及其他共产党领袖看来，这种路径是在推动经济增长的同时维持社会稳定的两全其美之策，是工具理性上的最优选择。不过，由于任何官僚体系都不是利益中立的，这一模式的另外一个可能的隐含意义就可能变成，在推动经济增长的同时，最大限度的维护和扩大官僚集团的利益。在一个对官僚政治体系完全缺乏监督的国家中，这个改革路径特别容易向后一种改革蜕化。&#xA;从某种角度上说，改革的全部意义在于：打破旧有的导致低效率的分配制度，并确立一种能持久推动经济成长和经济创新的合理分配制度。然而这一目标在导入城市改革尤其是1992年之后，变得越来越难以辨认。事实上，在1992年之后，我们可以清楚的看到，首先富裕起来的主要不是那些具有勤奋品质、创新能力的人，而是那些掌握了官僚权力以及接近这种权力的“内部人”。&#xA;朱鎔基的所谓宏观调控准确地说只是重新回复了地方、民间及中央的权力平衡，但将钱的改革性质并没有变化，只是从以前的“乱抢”，变成有秩序的抢，变成“以权抢钱”，变成“只准我（以权）抢，不准你抢”。显然，这是更加系统的分赃手法。一种非常流行的描述是，中国改革是渐进改革。但这种概括非常容易产生误导。中国改革改革真正的秘密在于：一边创造财富，另一边不断洗钱；一边放开财富创造，另一边却紧紧以权抓住财富的分配。从这个角度观察，所谓渐进，就是不一次抢完，不一次分（赃）完。遮掩在“化公为私”和“化私为公”两张矛盾面孔之下的，是以权抢钱者的持续不断地抢，持续不断地分。这显然比一次抢完或一次分完的激进手法要渐进得多。 中国这种独特改革模式在90 年代的长期持续所引发了另外一个后果，即：中国经济中出现了广泛的“权力经济”。&#xA;历史的机会并不是随着时间的推移而变得更加可能， 机会之所以是机会， 正是因为它千载难逢。而历史一旦按照另一种路径展开， 其惯性就会大的惊人。 从这个意义上说， 邓的继任者实际上已经成为这种惯性的囚徒。 他们可以做的仅仅是在这个既定的轨道（邓与官僚体制博弈之后所选定的最终改革路径）上延续改革， 直到将这个体制提供给他们的所有可能资源全部消耗完毕为止。&#xA;官僚利益集团的利益最大化始终是中国改革（不是经济增长）的一个主要动力。这一点不仅决定了中国改革的路径，也决定了中国改革的分配及其后果。 如果官僚利益的最大化偏好不是中性的，那么政府的中性就是不可能的， 不太容易察觉的是， 官僚利益集团的最大化往往被包裹在政府利益最大化的中性形象之中。&#xA;概括中国官僚集团及其合谋者在 1990 年代至今的所作所为，我们大致可以得到这样一幅图景： 基层官僚集团黑社会化、 中级官僚的利益集团化、 高级官僚集团的买办化。</description>
    </item>
    <item>
      <title>置身事内</title>
      <link>http://localhost:1313/reads/political-economy/zhi-shen-shi-nei/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 10:50:52 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/reads/political-economy/zhi-shen-shi-nei/</guid>
      <description>个人评价&#xA;改革开放以来的这段时间经济政策归因讲的大致讲的比较清楚，可能由于敏感性问题细节没有讲的很深，最后对未来中国的经济政策给出了比较模糊的建议。&#xA;《置身事内》&#xA;中国政府与经济发展【复旦经院“毕业课”解读经济生活背后的政府角色】&#xA;◆ 第一节 分税制改革&#xA;分税制改革与央地博弈 1994年的分税制改革把税收分为三类：中央税（如关税）、地方税（如营业税）、共享税（如增值税）。同时分设国税、地税两套机构，与地方财政部门脱钩，省以下税务机关以垂直管理为主，由上级税务机构负责管理人员和工资。这种设置可以减少地方政府对税收的干扰，保障中央税收收入，但缺点也很明显：两套机构导致税务系统人员激增，提高了税收征管成本，而且企业需要应付两套人马和审查，纳税成本也高。2018年，分立了24年的国税与地税再次开始合并。&#xA;分税制改革中最重要的税种是增值税，占全国税收收入的1/4。&#xA;企业所得税是我国的第二大税种，2018年占全国税收收入的23%。&#xA;分税制是20世纪90年代推行的根本性改革之一，也是最为成功的改革之一。改革扭转了“两个比重”不断下滑的趋势（图2-2）：中央占全国预算收入的比重从改革前的22%一跃变成55%，并长期稳定在这一水平；国家预算收入占GDP的比重也从改革前的11%逐渐增加到了20%以上。改革大大增强了中央政府的宏观调控能力，为之后应付一系列重大冲击（1997年亚洲金融危机、2008年全球金融危机和汶川地震等）奠定了基础，也保障了一系列重大改革（如国企改革和国防现代化建设）和国家重点建设项目的顺利实施。分税制也从根本上改变了地方政府发展经济的模式。&#xA;◆ 第二节 土地财政&#xA;我国实行土地公有制，城市土地归国家所有，农村土地归集体所有。农地要转为建设用地，必须先经过征地变成国有土地，然后才可以用于发展工商业或建造住宅（2019年《中华人民共和国土地管理法》修正案通过，对此进行了改革，详见第三章），所以国有土地的价值远远高于农地。为什么会有这种城乡割裂的土地制度？追根溯源，其实也没有什么惊天动地的大道理和顶层设计，不过是从1982年宪法开始一步步演变成今天这样罢了。&#xA;所以商住用地虽然面积上只占出让土地的一半，但贡献了几乎所有的土地使用权转让收入。因此“土地财政”的实质是“房地产财政”。一方面，各地都补贴工业用地，大力招商引资，推动了制造业迅猛发展；另一方面，随着工业化和城市化的发展，大量新增人口涌入经济发达地区，而这些地方的住宅用地供给却不足，房价自然飞涨，带动地价飞涨，土地拍卖的天价“地王”频出。&#xA;地方在招商引资和城市化过程中，会利用手中一切资源，所以需要通盘考量税收和土地，平衡税收收入和土地使用权转让收入，以达到总体收入最大化。地方政府压低工业用地价格，因为工业对经济转型升级的带动作用强，能带来增值税和其他税收，还能创造就业。而且工业生产率提升空间大、学习效应强，既能帮助本地实现现代化，也能带动服务业的发展，拉动商住用地价格上涨。工业生产上下游链条长，产业集聚和规模经济效果显著，若能发展出特色产业集群（如佛山的陶瓷），也就有了长久的竞争优势和稳定的税收来源。此外，地方之间招商引资竞争非常激烈。虽说工业用地和商住用地都由地方政府垄断，但工业企业可以落地的地方很多，所以在招商引资竞争中地方政府很难抬高地价。商住用地则不同，主要服务本地居民，土地供应方的垄断力量更强，更容易抬高地价。&#xA;◆ 结语&#xA;分税制之后兴起的“土地财政”，为地方政府贡献了每年五六万亿的土地使用权转让收入，着实可观，但仍不足以撬动飞速的工业化和城市化。想想每年的基础设施建设投入，想想高铁从起步到普及不过区区十年，钱从哪里来？每个城市都在大搞建设，高楼、公园、道路、园区……日新月异，钱从哪里来？所以土地真正的力量还不在“土地财政”，而在以土地为抵押而撬动的银行信贷与其他各路资金。“土地财政”一旦嫁接了资本市场，加上了杠杆，就成了“土地金融”，能像滚雪球般越滚越大，推动经济飞速扩张，也造就了地方政府越滚越多的债务，引发了一系列宏观经济问题。&#xA;◆ 第二节 地方政府债务&#xA;随着城市化和商品房改革，土地价值飙升，政府不仅靠土地使用权转让收入支撑起了“土地财政”，还将未来的土地收益资本化，从银行和其他渠道借入了天量资金，利用“土地金融”的巨力，推动了快速的工业化和城市化。但同时也积累了大量债务。这套模式的关键是土地价格。只要不断地投资和建设能带来持续的经济增长，城市就会扩张，地价就会上涨，就可以偿还连本带利越滚越多的债务。可经济增速一旦放缓，地价下跌，土地出让收入减少，累积的债务就会成为沉重的负担，可能压垮融资平台甚至地方政府。&#xA;◆ 结语&#xA;改革之道在于简政放权，从生产投资型政府向服务型政府逐步转型。&#xA;◆ 扩展阅读&#xA;如今的主流经济学教材中很少涉及“土地”。在生产和分配中，一般只讲劳动和资本两大要素，土地仅被视作资本的一种。而在古典经济学包括经典马克思主义经济学的传统中，土地和资本是分开的，地主和资本家也是两类人。这种变化与经济发展的阶段有关：在工业和服务业主导的现代经济中，农业的地位大不如前，所以农业最重要的资本投入——“土地”——也就慢慢被“资本”吞没了。然而土地和一般意义上的资本毕竟不同（供给量固定、没有折旧等），且如今房产和地产已成为国民财富中最重要的组成部分，所以应该重新把土地纳入主流微观和宏观经济学的框架，而不是仅将其归类到“城市经济学”或“房地产经济学”等分支。&#xA;◆ 第二节 光伏发展与政府补贴&#xA;新能源技术必须在没有竞争优势的时候就进入市场，这时候只有两个办法：第一是对传统能源征收高额碳税或化石燃料税，增加其成本，为新能源的发展制造空间；第二是直接补贴新能源行业。第一种办法明显不够经济，因为在新能源发展早期，传统能源占据九成以上的市场，且成本低廉，对其征收重税会大大加重税收负担，造成巨大扭曲。所以更加合理的做法是直接补贴新能源，加速其技术进步和成本降低，待其市场份额不断扩大、成本逼近传统能源之后，再逐渐降低补贴，同时对传统能源征税，加速其退出。&#xA;◆ 第三节 政府产业引导基金&#xA;2023/10/03发表想法 私募基金这里讲的比较清楚。&#xA;私募基金，简单说来就是一群人把钱交给另一群人去管理和投资，分享投资收益。&#xA;从我国实践来看，政府引导基金的发展，需要三个外部条件。首先是制度条件。要想让财政预算资金进入风险很大的股权投资领域，必须要有制度和政策指引，否则没人敢做。其次是资本市场的发育要比较成熟。政府基金要做LP，市场上最起码得有足够多的GP去管理这些资金，还要有足够大的股权交易市场和退出渠道，否则做不起来。再次是产业条件。产业引导基金最终要流向高技术、高风险的战略新兴行业，而只有经济发展到一定阶段后，这样的企业才会大批出现。&#xA;◆ 结语&#xA;我国的经济改革脱胎于计划经济，政府手中掌握大量对产业发展至关重要的资源，如土地、银行、大学和科研机构等，所以必然会以各种方式深度参与工业化进程。政府和市场间没有黑白分明的界限，几乎所有的重要现象，都是这两种组织和资源互动的结果。&#xA;◆ 下篇 宏观现象&#xA;上篇介绍了地方政府推动经济发展的模式。这种模式的第一个特点是城市化过程中“重土地、轻人”，优点是可以快速推进城市化和基础设施建设，缺点是公共服务供给不足，推高了房价和居民债务负担，拉大了地区差距和贫富差距。&#xA;◆ 第五章 城市化与不平衡&#xA;房价连着地价，地价连着财政，财政连着基础设施投资，于是经济增长、地方财政、银行、房地产之间就形成了“一荣俱荣，一损俱损”的复杂关系。&#xA;◆ 第一节 房价与居民债务&#xA;房价下挫和收入下降会加大家庭债务负担，进而抑制消费。消费占美国GDP的七成，全球金融危机中消费大幅下挫，把经济推向衰退。危机前房价越高的地区，危机中消费下降越多，经济衰退也越严重，失业率越高。(11)欧洲情况也大致如此。大多数欧洲国家在2008年之前也经历了长达十年的房价上涨。涨幅越大的国家居民债务负担越重（绝大多数债务是房贷），危机中消费下降也越多。&#xA;房地产常被称作“经济周期之母”，根源就在于其内在的供需矛盾：一方面，银行可以通过按揭创造几乎无限的新购买力；而另一方面，不可再生的城市土地供给却有限。这对矛盾常常会导致资产泡沫与破裂的周期循环，是金融和房地产不稳定的核心矛盾。而房地产不仅连接着银行，还连接着千家万户的财富和消费，因此影响很大。&#xA;◆ 第六章 债务与风险&#xA;影响个人收入的因素数之不尽，宏观的、行业的、公司的、领导的、同事的、个人的……&#xA;◆ 第二节 债台为何高筑欧美的教训&#xA;金融风险的核心是银行，历次金融危机几乎都伴随着银行危机。简单说来原因有四。(9)第一，银行规模大、杠杆高。&#xA;第二，银行借进来的钱很多是短期的（比如活期存款），但贷出去的钱却大都是长期的（比如企业贷款），这种负债和资产的期限不匹配会带来流动性风险。&#xA;第三，银行信贷大都和房地产有关，常常与土地和房产价值一同起落，放大经济波动。&#xA;第四，银行风险会传导到其他金融部门。&#xA;◆ 第三节 中国的债务与风险</description>
    </item>
    <item>
      <title>中央帝国的财政密码</title>
      <link>http://localhost:1313/reads/economics/zhong-yang-di-guo-de-cai-zheng-mi-ma/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 09:50:52 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/reads/economics/zhong-yang-di-guo-de-cai-zheng-mi-ma/</guid>
      <description>从汉武到清末，在中国中央集权的政治制度下，社会经济制度的演变与统治阶级密切相关。归因下来，每个朝代的强弱兴衰都大致决定这个朝代的经济制度走向，当然这都是作为后来者我们的评价。 结合钱穆的《中国历代政治得失》一起对照看，会对中国历史的理解更加透彻。&#xA;《中央帝国的财政密码》 5个笔记&#xA;◆ 引子 汉武帝：两千年帝国财政的教科书&#xA;亚当·斯密曾经提出，政府只需要保证最基本的财政支出，如国防和必需的公共工程，其余一切都应该交由社会去做。&#xA;◆ 王莽：改革派的复古式集权&#xA;大一统帝国的巨大缺陷：当产生战争等大的开支项目时，帝国的财政无法支持如此庞大的开销。他试图引入一套国有垄断体系来解决这个问题。这个办法奏效了，却给帝国带来了更致命的新问题。由于垄断体系的约束，社会永远不可能得到健康的发展，而官僚体系在参与了经济的具体运行后，社会经济变得庞杂和混乱。当权力与经济勾结时，社会的结块和硬化再次损害了帝国的财政。&#xA;◆ 当社会在雄心中崩溃&#xA;2023/09/16发表想法 正常的统治：小政府，维持基本的财政需要；把更多的控制力交由民间自由运转。&#xA;第八章唐代：最简单的财政，最复杂的问题 唐代同样采取了土地公有制，并受公有制效率低下的困扰，一直税收不足。唐代虽然拥有繁荣的民间经济，却一直得不到充足的财政收入。 由于财政收入不足，唐代采取一种奇特的养官制度：自我经营模式。皇帝拨给各个政府机关一定的土地和货币，要求各个政府将土地出租，将货币放贷，把收上来的地租和贷款利息作为办公经费使用。这些土地和货币分别叫作公廨田和公廨钱。 由于政府机关不懂经济，公廨钱贷出去却往往收不回来，唐太宗只好设立一个叫捉钱令史的新职位，这些人专门负责替政府放贷。捉钱令史出现后，引起了大臣们的集体反对，令唐太宗陷入了朝令夕改的困境。 武则天时期，由于政府无法把足够的税粮送到长安，又由于陕西的关中平原已经没有足够的粮食养活长安人口，皇帝只好不定期迁往洛阳居住，以减轻长安的缺粮压力。 唐玄宗时期，皇帝的财政更加紧张，围绕着皇帝的周围，形成了两个集团：贤相集团和聚敛集团。贤相集团强调减少政府开支、不增加农民税负；而聚敛集团则迎合皇帝的财政需要，想方设法增加收入。随着财政压力的增加，皇帝最终倒向了聚敛集团。 随着北方的边事紧张，唐玄宗的财政已经养不起足够多的士兵，玄宗只好设立节度使的职位，将行政、司法、财税、军事权合一，授予节度使。这种做法导致节度使权力过大，并引起了安史之乱。 中唐以后，帝国的财政事实上已经从财政集权制变成了财政联邦制，唐代中央政府的税收孱弱不堪，无力镇压藩镇。 为了解决财政问题，唐武宗发起了灭佛运动，没收寺院财产，强迫僧人还俗，增加财政收入和纳税人口。 被高估的行政效率 贞观十九年（公元645年），唐太宗李世民终于步隋炀帝的后尘，决定对高丽开战。 唐太宗一生戎马倥偬，作为秦国公和秦王时，就参加了隋末叛乱之后的统一战争。他亲自率军平定陇西的薛仁杲，击败并州、汾州的宋金刚、刘武周，歼灭河南王世充、河北窦建德，战功赫赫，威名远播。&#xA;在中国的历史上，绝大部分改革都是为了增加财政收入，只有少数改革是为了缩小政府规模而推行的&#xA;◆ 第三部最完美的集权机器&#xA;中国社会真正的问题不在于这些洋务企业，而在于第二波的民间资本主义经济没有完成接棒，而它们跟不上的原因也不是由于洋务运动，而是大部分集权制官僚仍然无法按照新商业模式转换头脑，因而抑制了民间经济的发展。</description>
    </item>
    <item>
      <title>小狗钱钱</title>
      <link>http://localhost:1313/reads/xiao-gou-qian-qian/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 16:38:52 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/reads/xiao-gou-qian-qian/</guid>
      <description> 总结 每日记录成功日记，培养自信心 订好梦想，并持之以恒为之努力 养好下金蛋的鹅，把鹅养大，靠蛋生活 </description>
    </item>
    <item>
      <title>富爸爸，穷爸爸</title>
      <link>http://localhost:1313/reads/rich-dad-poor-dad/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2020 16:38:52 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/reads/rich-dad-poor-dad/</guid>
      <description>随记 拥有两位我深爱的父亲，这促使我去思考，最终为自己选择其中一种思维方式。这一过程是我自己去选择而不是简单地接受或否定的过程，在后来的漫长岁月中被证明对我非常有益。&#xA;我的一个爸爸总是习惯说“我可付不起”，而另一个爸爸则禁止我们说这样的话，他坚持让我这样说：“我怎样才能付得起？”这两句话，一句是陈述句，另一句是疑问句。一句让你放弃，而另一句则促使你去想办法。我那个在不久之后就富起来的爸爸解释，当你下意识地说出“我付不起”的时候，你的大脑就会停止思考；而如果你自问“我怎样才能付得起”，则会让你的大脑动起来。当然，他的意思并不是让你把每件想要的东西都买到手，这里只是强调要不停地锻炼你的大脑——它是世界上最强大的“计算机”。富爸爸说：“我的大脑越用越活，大脑越活，我挣的钱就越多。”他认为，下意识地说“我可付不起”意味着精神上的懒惰。&#xA;贫穷和破产的区别是：破产是暂时的，而贫穷是永久的。&#xA;我要让钱为我工作&#xA;第一课 富人不为钱工作 生活推着我们所有的人，有些人放弃了，有些人在抗争。少数人学会了这门课程，取得了进步，他们欢迎生活来推动他们，对他们来说，这种推动意味着他们需要并愿意去学习一些东西。他们学习，然后取得进步。但大多数人放弃了，还有一部分人像你一样在抗争。&#xA;改变你能改变的&#xA;生活中的很多事情是我们无法控制的。我学会了专注于我所能控制的：我自己。如果事情必须改变，首先要改变的就是我自己&#xA;很多人说“我对钱没兴趣”，可他们却每天工作8小时。&#xA;当情感占据上风时，理智就会下降。&#xA;第二课 为什么要教授财务知识 资产是能把钱放进我口袋里的东西。负债是把钱从我口袋里取走的东西。&#xA;富人买入资产。 穷人只有支出。 中产阶级购买自以为是资产的负债。 很多人仍然相信他们的房子就是资产。但罗伯特教育他们说房子是负债，因为它把钱从你的口袋里拿走了——不仅仅因为那些伴随着房子的税收和支出，更因为房子的贬值和你把所有的钱都投在房子上后丢失的致富的机会，这也导致了你失去了学习投资经验的机会。房子是负债，因为它把钱从你的口袋里拿走了&#xA;这并不表示你不能购买一个大一点的房子，而是首先要购买资产，以确保它所创造的现金流能支付你的房子。当你有足够的资产能产生大于支出的收入时，剩余的收入还可以对资产项进行再投资。这样，你的资产负债表上的资产项会不断增加，收入也会随之增加。结果便是能够分清资产和负债的富人变得更富。&#xA;很多人仍然相信他们的房子就是资产。但罗伯特教育他们说房子是负债，因为它把钱从你的口袋里拿走了——不仅仅因为那些伴随着房子的税收和支出，更因为房子的贬值和你把所有的钱都投在房子上后丢失的致富的机会，这也导致了你失去了学习投资经验的机会。&#xA;巴克敏斯特·富勒的定义：“财富就是支撑一个人生存多长时间的能力，或者说，如果我今天停止工作，我还能活多久？”&#xA;第三课 关注自己的事业 职业和事业&#xA;职业：从事与专业相关的工作&#xA;事业：处理资产项相关的投资&#xA;对成年人而言，把支出保持在低水平、减少借款并勤劳地工作会帮你打下一个稳固的资产基础。&#xA;资产可以分为以下几类：&#xA;●股票●债券●能够产生收入的房地产●票据（借据）●版税，如音乐、手稿、专利●其他任何有价值、可产生收入或有增值潜力并且有很好销路的东西&#xA;开始关注你自己的事业，在继续工作的同时购买一些房地产，而不要买负债。&#xA;第四课 税收的历史和公司的力量 原本本没有税，现在中产阶级在承担着沉重的税负&#xA;财商是由4个方面的专门知识构成的：&#xA;1．会计&#xA;会计就是财务知识或解读数字的能力。&#xA;2．投资&#xA;投资是钱生钱的科学。投资涉及策略和方案，这要右脑来做，是属于创造的部分。&#xA;3．了解市场&#xA;了解市场是供给与需求的科学。&#xA;4．法律&#xA;利用一个具有会计、投资和市场运营的企业会使你的财富实现爆炸性地增长。&#xA;第五课 富人的投资 有许多东西比好成绩更为重要，人们称之为“魄力”“勇气”“毅力”“胆量”“气势”“精明”“勇敢”“坚强”“才华横溢”&#xA;我们唯一的，也是最重要的资产是我们的头脑。如果受到良好的训练，它就能创造大量的财富&#xA;简单的数学计算和一般常识是有效理财所需要的一切&#xA;1．激励人们学习更多的知识。&#xA;2．告诉人们如果打好基础，将来的道路就会平坦很多。&#xA;3．告诉人们每个人都能获得巨大的财富。&#xA;4．告诉人们条条大路通罗马。&#xA;5．告诉人们财务知识并不深奥。&#xA;“保险”的投资常常过于安全，太安全则会导致低收益&#xA;风险总是无处不在，要学会驾驭风险，而别总想回避风险。&#xA;好机会是用你的脑子而不是用你的眼睛看到的。&#xA;投资者分为两类：&#xA;1．第一类也是最普遍的一类，即进行一揽子投资的人，&#xA;2．第二类是自己创造投资机会的投资者，但有时可能要花许多年才能将众多“零部件”组织起来，有时它们根本就不可能组合在一起。&#xA;要成为理财方面的天才既需要专业知识，又需要足够的勇气。试着去冒险，要勇敢，让你的才华把恐惧转变成力量和智慧。&#xA;第六课 学会不为钱工作 如“学习金字塔”理论所述，小组讨论是有效学习的好方法之一。&#xA;成功所必需的管理技能包括：&#xA;（1）现金流管理；&#xA;（2）系统管理；&#xA;（3）人员管理。&#xA;最重要的专业技能是销售技能和营销技能。&#xA;沟通能力，如书面表达、口头表达及谈判能力等对一个人的成功来说更是至关重要。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
