<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>History on gzhh&#39;s blog</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/history/</link>
    <description>Recent content in History on gzhh&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:52 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/history/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>极简欧洲史</title>
      <link>http://localhost:1313/reads/history/the-shortest-history-of-europe/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:52 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/reads/history/the-shortest-history-of-europe/</guid>
      <description>欧洲历史 https://zh.wikipedia.org/wiki/欧洲历史 笔记 欧洲历史大致分为三个大段&#xA;古典时代 https://zh.wikipedia.org/wiki/古典时代&#xA;通常认为古典时代起始于古希腊最早的文字记录，即公元前8－7世纪荷马史诗，一直延伸至基督教出现以及罗马帝国的衰落。&#xA;光荣属于希腊，伟大属于罗马！&#xA;中世纪 https://zh.wikipedia.org/wiki/中世纪&#xA;始于西罗马帝国（公元476年）的灭亡，终于东罗马帝国（公元1453年）的灭亡，最终融入文艺复兴运动和探索时代（大航海时代）中。中世纪历史自身也可分为前、中、后期三段。&#xA;近现代 https://zh.wikipedia.org/wiki/現代史&#xA;在西方，现代普遍被定义为中世纪之后的历史时期，约开始于16世纪。&#xA;近代、现代、当代&#xA;宗教方面 基督&#xA;天主教（中世纪主导） 新教（文艺复兴兴起） 术语 帝国、王国、公国和共和国 帝国 Empire：&#xA;https://zh.wikipedia.org/wiki/帝国&#xA;指国家元首或统治者称为皇帝、天皇或女皇的君主制国家，但通常亦泛指领土辽阔、人口众多，往往统治或支配多个民族或邦国的强盛一时的国家。&#xA;王国 Kindom：&#xA;https://zh.wikipedia.org/wiki/王國&#xA;是一种实行君主制的主权国家，通常指统治者称号为“国王”或“女王”的国家。&#xA;公国 Duchy：&#xA;https://zh.wikipedia.org/wiki/公國&#xA;是一种君主制国家，指封建制下公爵或女公爵的封国。&#xA;大公国（Magnus Ducatus）为欧洲封建制中的一种封地，英文为Grand Duchy，其统治者称大公（Grand Duke）。&#xA;共和国 Republic：&#xA;https://zh.wikipedia.org/wiki/共和国&#xA;是一种国体。与神权及君主制政权的正当性、取得方式和政体形式不同，该政体下国家的最高执政者不是君主，而是依法律选出的最高执政者。&#xA;施行共和制的国家通常称作“共和国”，在政治思想上，共和主义指以共和制治国的一种意识型态。&#xA;法国历史 https://zh.wikipedia.org/wiki/法国&#xA;古典时代 中古前期 中古后期 近世历史 波旁王朝 https://zh.wikipedia.org/wiki/波旁王朝&#xA;旧制度 https://zh.wikipedia.org/wiki/旧制度&#xA;近代历史 法国大革命 日期：&#xA;1789年5月5日－1799年11月9日&#xA;说明：&#xA;是法国的一段社会激进与政治动荡的时期，对于法国历史以及全欧洲都留下深刻广泛影响。法国政治体制在大革命期间发生了众多转变：统治法国多个世纪的绝对君主制与封建制度在三年内土崩瓦解，过去的封建、贵族和宗教特权不断受到左翼政治团体、平民和乡村农民的冲击，传统君主制的阶层观念、贵族以及天主教会统治制度被自由、平等、博爱等新原则推翻。整个欧洲的皇室因而心生恐惧，因此在1814年发起反法讨伐，并成功恢复君主制，但很多重大改革已成永久。革命导致各界对立，特别是共和派和保皇派在往后长达二百年的政治对立。&#xA;参考：https://zh.wikipedia.org/wiki/法国大革命&#xA;法兰西第一共和国 时间：&#xA;1792年－1804年&#xA;说明：&#xA;是法国历史学家对1792年9月到1804年5月间多个共和政体习惯上的统称&#xA;参考：https://zh.wikipedia.org/wiki/法兰西第一共和国&#xA;法兰西第一帝国 时间：&#xA;1804年－1814年 和 1815年</description>
    </item>
    <item>
      <title>资治通鉴</title>
      <link>http://localhost:1313/reads/history/zizhi-tongjian/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:52 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/reads/history/zizhi-tongjian/</guid>
      <description> 感想 中国历史 https://zh.wikipedia.org/wiki/中国历史 笔记 资治通鉴&#xA;https://zh.wikipedia.org/wiki/资治通鉴 版本&#xA;https://book.douban.com/subject/6790302/ https://book.douban.com/subject/34852717/ 四书五经&#xA;https://zh.wikipedia.org/zh-cn/四书五经 四书是《论语》《孟子》《大学》《中庸》。 五经是《诗经》《尚书》《礼记》《周易》和《春秋》。 易经&#xA;https://zh.wikipedia.org/wiki/易经 https://zh.wikipedia.org/wiki/八卦 https://zh.wikipedia.org/wiki/周易六十四卦列表 https://zh.wikisource.org/wiki/周易/乾 象曰：天行健，君子以自强不息。 https://zh.wikisource.org/wiki/周易/坤 象曰：地势坤，君子以厚德载物。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>显微镜下的大明</title>
      <link>http://localhost:1313/reads/history/xian-wei-jing-xia-de-da-ming/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 22:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/reads/history/xian-wei-jing-xia-de-da-ming/</guid>
      <description>亲王从大明繁杂的文献中找出这么多故事，并用不枯燥的文字写下来确实厉害，还有没想到大明的“黄册”背后有这么多故事。&#xA;显微镜下的大明 by 马伯庸 2024-02-18 05:01&#xA;大明地方官员一向的治政思路是以稳定为主，不出事什么都好说，至于讲不讲道理还在其次。下头老百姓们也明白这个逻辑，所以碰到什么纠纷，甭管有理没理，先闹一阵。闹成了，官府往往就会按闹分配；闹不成，也是法不责众嘛。&#xA;似曾相识&#xA;2024-02-18 05:42&#xA;这个思路，恰好就是一条鞭法的核心内容之一：把所有的正税、杂税都合并起来，归于田地，计亩统一征收银两。&#xA;2024-02-18 05:44&#xA;也就是说，南京户部认为，徽州的问题，是旧税法的错，只要改成新税法，问题自然消弭。因此，现在应该搁置历史争议，推行均平赋役之法。&#xA;这不禁让我们想到一件往事：徽州丝绢案在隆庆五年本已归于沉寂，到了万历三年年初，南京户部突然“奉圣旨”旧事重提，这才让徽州府心急火燎，重启调查。&#xA;会不会从一开始，这就是户部——或者更大胆地猜测一下，首辅大人——为了推行新政所谋划的一步棋呢？&#xA;只有利用丝绢案引发一场大辩论，才能凸显出旧税法的弊端。届时民意汹汹，都要求改革，朝廷从善如流，即时推行一条鞭法，岂不是顺水推舟？&#xA;2024-02-18 06:19&#xA;这是一个欲加之罪的政治性判决，翻译过来就五个字：“谁让你多事？”从官府视角来看，这起纷争根本是无中生有，完全是帅嘉谟一个人挑起来的，当初你如果乖乖闭嘴做你的数学作业，哪儿还会有后面这么多事？&#xA;似曾相识&#xA;2024-02-19 16:24&#xA;学生们气坏了，从来没见过这么不负责任的官员。冯在任六年，表面文章做得光鲜亮丽，可保龙战争疏漏百出，这种人也配高升？这些学生到底没社会经验，不明白人家活虽然干得一般，可PPT写得好，一文遮百丑。&#xA;2024-02-19 16:35&#xA;官员的办事原则是：拿住首犯，略施薄惩，以吓阻压制为主，不求根治问题，只要别在我任内出事就好。仔细回想一下，历任知县——除了赵昌期之外——对待保龙的态度，实际上都未曾偏离过这条主线。&#xA;2024-02-29 16:40&#xA;赋役黄册、鱼鳞图册和里甲制所构成的体系，对民众的管束和禁锢达到了前所未有的严密，是不折不扣的“张密网以罗民”。明清两代被称为中央集权的巅峰，其根源，就在洪武始建的这套底层设计里。&#xA;现在的户籍制度&#xA;2024-03-04 13:43&#xA;从户房的算手到府衙的防夫，从公堂上的皂隶到奔走乡间的快手，只要有那么一点点权力在手，他们便会挖空心思，在每一个细处寻租，从每一件政务里讹诈&#xA;2024-03-04 13:44&#xA;这是一种细致无声而又无处躲藏的恐怖，驱之不尽，挥之不去。你的生活，随时可能处于威胁之中；你辛苦积攒的钱粮，随时可能被啃噬</description>
    </item>
    <item>
      <title>东晋门阀政治</title>
      <link>http://localhost:1313/reads/history/dong-jin-men-fa-zheng-zhi/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 12:06:52 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/reads/history/dong-jin-men-fa-zheng-zhi/</guid>
      <description> 感想 田余庆先生确实厉害，学术史料分析能力超强，我看过历史书中这本可以排进前五。&#xA;详细说了东晋门阀氏族的琅琊王氏、颍川庾氏、谯郡桓氏、陈郡谢氏、太原王氏，以及其中代表人物王导、庾亮、桓温、谢安，以及他们背后的家族历史及关联人物。&#xA;笔记 ◆ 四 襄阳的经略&#xA;东晋政局，从一定的层次看来，就是以当权的士族与有兵的流民帅既联合又斗争为其重要内容。联合的基础是抗胡，斗争的目的则是夺取江左的统治权力。这种情况，上游下游几乎都是一样。&#xA;◆ 五 简文帝遗诏问题&#xA;亵渎司马氏皇权，觊觎皇位而又谨慎行事的桓温，终于不逞其志，抑郁而死。这除了枋头之败望实俱损的原因以外，更在于门阀政治此时还具有约束力量。门阀政治，即士族与司马氏共天下的政治格局，是不允许桓温破坏的&#xA;◆ 四 淝水之战与灭吴之战的比较&#xA;历史的经验是，北方终归要统一南方，关键在于条件成熟与否。等到北方民族关系一旦发生根本变化，质言之，等到北方民族融合发展到相当的水平，北方又积蓄了统一南方的力量，统一战争自然会减少或消失民族征服性质而得以完成，正朔也自然会随之改变，南朝正朔就被北朝的隋取代了。&#xA;◆ 五 北方民族关系与淝水之战性质问题&#xA;战争性质的两重性即入侵战争和统一战争&#xA;◆ 门阀政治的终场与太原王氏&#xA;我们可以说，太原王氏居位的门阀政治，实际上是回归皇权政治的过渡的一步，是东晋严格意义的门阀政治的终场。&#xA;就东晋居位擅权的各个门阀士族而言，其家世的渊源和门第的显贵，只有琅邪王氏可以和太原王氏相比。这两个王氏家族，一个佐东晋以兴，一个伴东晋而灭；一个开门阀政治之端，一个附门阀政治之尾。也许我们可以借用“王与马，共天下”之语，来说明东晋一朝的门阀政治以门第最贵的王氏家族始，也以门第最贵的王氏家族终。不过这样一来，“王与马，共天下”的意义就超过了谚语原来意义的范围，而成为谶语了。&#xA;◆ 三 孝武帝与皇权政治&#xA;东晋门阀政治，重门第兼重人物。当权门户如无适当人物为代表以握权柄，其门户统治地位也就无法继续，不得不由其他门户取而代之。&#xA;◆ 五 小结&#xA;从局部看来，门阀士族可以吃掉强大的伧荒武将；从全局看来，门阀士族的统治地位终将要被伧荒武将所取代。&#xA;东晋百年的门阀政治中，曾经居于权力中心的士族只有几家。其中颍川庾氏受桓温诛戮；谯郡桓氏在桓玄败后死绝；太原王氏世称华胄，它的两支也都在政争中覆灭。只有琅邪王氏和陈郡谢氏，在长时间的复杂冲突中，没有受到集中的毁灭性的打击￼。所以王、谢家族人物就成为替新朝奉玺绶的工具而受到特别的重视，家族发展得以延绵久长，至于南朝之末。后代所称五朝门第，遂以王、谢为其代表。这种情况是由东晋的政局造成的，而不是说魏晋以来的门阀士族中，本来就以王、谢的门第最高。&#xA;◆ 四 孙恩、卢循、徐道覆的家族背景&#xA;综上所叙，孙恩、卢循、徐道覆的家族，具有如下一些共同之点：一、同为侨人；二、同为寓居江左的次等士族；三、同奉道教；四、共为婚家；五、同活动于建康以外而不得进入东晋政治中枢；六、同有突破门阀政治限制的要求。这种种条件，使孙、卢、徐三家结合在一起。他们先是力求凭借道术跻身门阀政治行列之中，失败以后转而利用他们所团聚的道教信徒乘时举兵，反对当权的司马道子父子。&#xA;◆ 五 孙恩、刘裕与次等士族&#xA;我在这里试图说明的问题只是：各种矛盾的发展都受这个时代的主要矛盾的制约，都在促进次等士族夺取门阀士族的统治权力，从而完成孝武帝开始的重振皇权的过程。&#xA;我赞同唐先生的卓识，只是想作一点补充，即门阀士族“深沟高垒”以自固，不但是为了如唐先生所论戒备寒人的“僭越”，而且是为了戒备皇权的蚕食侵逼，后者的意义更为重要。因为，寒人“僭越”必须仰赖于皇权提掖，而且是在门阀士族就衰的时代之后。&#xA;◆ 后论&#xA;东晋所见士族，其最高层即所谓门阀士族中的当权门户，以其执政先后言之，有琅邪王氏，颍川庾氏、谯国桓氏、陈郡谢氏、太原王氏五族。&#xA;由此可知，东晋和南朝，门阀士族出于自危自救而都有所戒备，两者是相同的；但是两者戒备的对象并不相同，一是在门阀士族内部，一是在门阀士族外部。这反映出南朝政治格局和权力结构与东晋相比，已经发生了巨大的变异。&#xA;◆ 三 门阀政治——皇权政治的变态&#xA;专制皇权只看到宗族发展于己不利的一面，而不认识这是必然的趋势，也不认识这种发展终将与自己的利益一致，所以每当一个新的发展阶段的开头，总是企图抑制这种发展。西汉打击豪强，东汉实行度田，都是抑制措施。但是宗族随社会经济的自发进程而演变，皇权实际上是无力阻止的。东汉政府在法律上，在租赋兵徭制度中，虽然对此没有正式承认的意向表示，但是对于家族扩充田庄，占有佃客的现象却是默认了的。曹魏的租调制，征收户调以户为准而不计人丁，为承认宗族庇荫劳动人手的特权留下了余地，是制度上行将出现重大变化的先声。西晋的荫客制度和东晋的给客制度，可以说是对宗族的这种特权正式予以法律承认。专制皇权毕竟还有其相对的独立性，要保护自己的存在，所以在承认中还包含着数量上的限制，虽然数量限制在以后的年代总是不断地放宽。皇权与宗族，两者关系中相冲突的一面逐渐缓和，相依存的一面则日益显露。尽管如此，缓和总不是冲突的完全消除，依存也非两者的完全一致。关&#xA;从政治上看，宗族处在皇权的控制之下，如果皇权稳固，他们是皇权的支撑者；如果皇权式微，他们便力图匡复；如果皇权已经瓦解，回天无术之时，他们就会理所当然地成为新的皇权的角逐者，但也不敢彰明较著地进行角逐&#xA;皇权稳固下来以后，它与宗族之间又会出现上述的关系。曹魏政权有点特殊，它并未等到真正稳固下来，就被强大的宗族司马氏取代了。不过，晋之继魏，犹汉之继秦，亦犹唐之继隋，既有损益，又是一脉相承。帝姓换了，政治格局依旧。从这个意义上说，魏和西晋可视为一个历史阶段。这是古代社会大动乱后回归稳定时常有的反复现象，与阶层的变动恐怕不一定有直接关系。陈寅恪先生在《书世说新语文学类钟会撰四本论始毕条后》一文中，从袁绍、曹操交争看到社会阶层高低差别的实质，这是他识见卓越之处。但是陈先生将这一阶层差别的分析一直贯串到几十年后的司马氏和曹氏之争之中，而忽视了昔日较低社会阶层代表的曹氏势力业已转化为皇权这一本质的事实，因而他对曹马党争的分析，就显得有些牵强，似不尽符合历史实际。这一问题离开了本书主旨，这里不多作探讨。&#xA;◆ 六 门阀士族的文化面貌&#xA;东晋玄学一枝独秀，符合门阀政治的需要&#xA;能够运转门阀政治的人，仍然只能从“遵儒者之教，履道家之言”的出入玄儒的名士中产生出来。王导、庾亮、谢安，都是这样的人物，桓温也是浅涉玄风而又不囿于玄的人。&#xA;◆ 七 门阀政治的暂时性和过渡性&#xA;如果没有一个成熟的有力量有影响的社会阶层即士族的存在，如果没有一个丧失了权威但尚余一定号召力的皇统存在，如果没有民族矛盾十分尖锐这样一个外部条件，如果以上这三个条件缺少一个，都不会有江左百年门阀政治局面。&#xA;2023/12/19发表想法 以前听易中天讲三国总是引用这本书里的内容，今天看完本书后确实相见恨晚，田先生关于门阀政治的种种分析确实厉害。&#xA;留下来的真正有价值的历史遗产，是江南广阔的土地开发和精致的文化创造，是北方普遍的民族进步和宏伟的民族融合。这些才是人民的业绩和历史的核心，而人民的业绩和历史的核心，又要通过历史现象的纷纭变化才能完成，才能显现。&#xA;留下来的真正有价值的历史遗产，是江南广阔的土地开发和精致的文化创造，是北方普遍的民族进步和宏伟的民族融合。这些才是人民的业绩和历史的核心，而人民的业绩和历史的核心，又要通过历史现象的纷纭变化才能完成，才能显现。&#xA;人物列表 王敦 王导 郗鉴 庾亮 陶侃 桓温 谢安 谢玄 淝水之战 司马道子 王恭 北府军 刘牢之 桓玄 孙恩 刘裕 </description>
    </item>
    <item>
      <title>翦商</title>
      <link>http://localhost:1313/reads/history/jian-shang/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 13:06:52 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/reads/history/jian-shang/</guid>
      <description>作者写的东西很多都存在主观的判断，没有很清晰的考古证据。&#xA;作者判断《周易》是周文王用来占卜用的，书中由于涉及到灭商的信息，故而信息多隐讳，但还是有些许商人祭风俗的信息。而灭商后，周公为了统治，毁掉一切记录商朝的信息，除了周文王写的《周易》，但还是为这本书做过解读，使其理念符合周王朝的意识形态。而后世孔子在晚年研究《易经》后，编写六经的时候也沿用从周公这代不断耕深的周王朝典籍，进而衍生出儒家文化。&#xA;《周易古经今注》这本书应该给作者写作本书提供了很多参考资料。</description>
    </item>
    <item>
      <title>中央帝国的财政密码</title>
      <link>http://localhost:1313/reads/economics/zhong-yang-di-guo-de-cai-zheng-mi-ma/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 09:50:52 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/reads/economics/zhong-yang-di-guo-de-cai-zheng-mi-ma/</guid>
      <description>从汉武到清末，在中国中央集权的政治制度下，社会经济制度的演变与统治阶级密切相关。归因下来，每个朝代的强弱兴衰都大致决定这个朝代的经济制度走向，当然这都是作为后来者我们的评价。 结合钱穆的《中国历代政治得失》一起对照看，会对中国历史的理解更加透彻。&#xA;《中央帝国的财政密码》 5个笔记&#xA;◆ 引子 汉武帝：两千年帝国财政的教科书&#xA;亚当·斯密曾经提出，政府只需要保证最基本的财政支出，如国防和必需的公共工程，其余一切都应该交由社会去做。&#xA;◆ 王莽：改革派的复古式集权&#xA;大一统帝国的巨大缺陷：当产生战争等大的开支项目时，帝国的财政无法支持如此庞大的开销。他试图引入一套国有垄断体系来解决这个问题。这个办法奏效了，却给帝国带来了更致命的新问题。由于垄断体系的约束，社会永远不可能得到健康的发展，而官僚体系在参与了经济的具体运行后，社会经济变得庞杂和混乱。当权力与经济勾结时，社会的结块和硬化再次损害了帝国的财政。&#xA;◆ 当社会在雄心中崩溃&#xA;2023/09/16发表想法 正常的统治：小政府，维持基本的财政需要；把更多的控制力交由民间自由运转。&#xA;第八章唐代：最简单的财政，最复杂的问题 唐代同样采取了土地公有制，并受公有制效率低下的困扰，一直税收不足。唐代虽然拥有繁荣的民间经济，却一直得不到充足的财政收入。 由于财政收入不足，唐代采取一种奇特的养官制度：自我经营模式。皇帝拨给各个政府机关一定的土地和货币，要求各个政府将土地出租，将货币放贷，把收上来的地租和贷款利息作为办公经费使用。这些土地和货币分别叫作公廨田和公廨钱。 由于政府机关不懂经济，公廨钱贷出去却往往收不回来，唐太宗只好设立一个叫捉钱令史的新职位，这些人专门负责替政府放贷。捉钱令史出现后，引起了大臣们的集体反对，令唐太宗陷入了朝令夕改的困境。 武则天时期，由于政府无法把足够的税粮送到长安，又由于陕西的关中平原已经没有足够的粮食养活长安人口，皇帝只好不定期迁往洛阳居住，以减轻长安的缺粮压力。 唐玄宗时期，皇帝的财政更加紧张，围绕着皇帝的周围，形成了两个集团：贤相集团和聚敛集团。贤相集团强调减少政府开支、不增加农民税负；而聚敛集团则迎合皇帝的财政需要，想方设法增加收入。随着财政压力的增加，皇帝最终倒向了聚敛集团。 随着北方的边事紧张，唐玄宗的财政已经养不起足够多的士兵，玄宗只好设立节度使的职位，将行政、司法、财税、军事权合一，授予节度使。这种做法导致节度使权力过大，并引起了安史之乱。 中唐以后，帝国的财政事实上已经从财政集权制变成了财政联邦制，唐代中央政府的税收孱弱不堪，无力镇压藩镇。 为了解决财政问题，唐武宗发起了灭佛运动，没收寺院财产，强迫僧人还俗，增加财政收入和纳税人口。 被高估的行政效率 贞观十九年（公元645年），唐太宗李世民终于步隋炀帝的后尘，决定对高丽开战。 唐太宗一生戎马倥偬，作为秦国公和秦王时，就参加了隋末叛乱之后的统一战争。他亲自率军平定陇西的薛仁杲，击败并州、汾州的宋金刚、刘武周，歼灭河南王世充、河北窦建德，战功赫赫，威名远播。&#xA;在中国的历史上，绝大部分改革都是为了增加财政收入，只有少数改革是为了缩小政府规模而推行的&#xA;◆ 第三部最完美的集权机器&#xA;中国社会真正的问题不在于这些洋务企业，而在于第二波的民间资本主义经济没有完成接棒，而它们跟不上的原因也不是由于洋务运动，而是大部分集权制官僚仍然无法按照新商业模式转换头脑，因而抑制了民间经济的发展。</description>
    </item>
    <item>
      <title>叫魂</title>
      <link>http://localhost:1313/reads/soulstealers/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 22:18:52 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/reads/soulstealers/</guid>
      <description>评价 由小窥大的讲述了一个历史事件（即乾隆年间席卷多个省的叫魂事件）的发生及其背后涉及到的种种因素，历史资料的引用也非常详细。&#xA;最后总结为对专制社会下最高统治者、官僚及普通平民三者如何并存的思考。</description>
    </item>
    <item>
      <title>中国近代史</title>
      <link>http://localhost:1313/reads/the-rise-of-modern-china/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 20:38:52 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/reads/the-rise-of-modern-china/</guid>
      <description> 第一编1600-1800 明末-康雍乾盛世&#xA;第二编1800-1864 第一、第二次鸦片战争及太平天国、捻军、回民内乱&#xA;近代中国的历史可以被视为一步名族主义革命的历史 中国的名族主义，迷惑正常中国人，使其不能正视自己和未来 忠王李秀成自述 https://zh.wikipedia.org/wiki/李秀成自述 第三编1861-1895 恭亲王和李鸿章领导的洋务运动&#xA;第四编1898-1912 改革与革命&#xA;康梁戊戌变法-保皇派 孙中山领导革命-革命派 第五编1917-1945 主义与抗战&#xA;思想抗战 1917-1923 国民政府：挑战重重的十年 1928-1937 第六编 中华人民共和国的兴起&#xA;反右 十年文革 学运 中美关系 总结 维护统治地位为第一目的，其他都可抛弃 和平时代的爱国主义是毒瘤，战争时期的爱国主义是良药 </description>
    </item>
    <item>
      <title>邓小平时代</title>
      <link>http://localhost:1313/reads/dengxiaoping-and-the-transformation-of-china/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2020 16:38:52 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/reads/dengxiaoping-and-the-transformation-of-china/</guid>
      <description>时间线 革命初期 1920-1927 - 法国和苏联&#xA;地下党时期 1927-1930 - 负责上海中国地下党；养成凭记忆记录习惯&#xA;根据地时期 1930-1937 - 参与江西、长征、西北根据地相关事务；拥护毛&#xA;抗战时期 1937-1945&#xA;内战时期 1945-1949 - 刘邓大别山；战略地位，但军事上损失大，且效果不大&#xA;建国初期 1949-1966 - 参与建设，但是没有尽力阻止毛的一些错误；偏刘被拉下水&#xA;1969-1971 - 下放江西，安全被保证，直到林彪出事后一段时间，开始被毛内定接班人&#xA;1972.01-1973.4 - 缓慢复出，开始处理外交和一些政务&#xA;1973.12 - 1975.12 - 开始接手工作，并作出一些改革，并被毛当作继承人培养，后期由于没有公开场合拥护文革，而逐渐被毛疏远；邓坚决不公开场合承认文革的最大原因是因为如果承认了，后期如果再当权就绝没有那么大的威望，改革时也会有落一些反对派的口实；&#xA;1976 - 受冷落，呆在北京的家中，不参与斗争，不落把柄，等待机会&#xA;1977-1980 - 复出，掌权，主攻军事（苏联、越南）、外交（日本、美国、欧洲）、教育、经济&#xA;1978-1989 - 集权，经济方面：广东福建经济特区，统一方面：台湾、香港、西藏问题，军事方面：裁军&#xA;1989-1992 - 北京之春1989、加速经济的南方会谈1992&#xA;邓小平的领导班子（初期 - 1987）：改革派[胡耀邦、赵紫阳、万里]、保守派[邓力群、胡乔木]&#xA;邓小平的领导班子（中期 - 1989）：改革派[赵紫阳、李鹏]&#xA;邓小平的领导班子（后期 1989 - ）：改革派[江泽民、李鹏]&#xA;相关人物 江青：毛某些思想的忠实执行者，但当做的越界时，会被毛约束；被评价为毛忠实的狗&#xA;王洪文：缺少老人支持，开始被毛指定为接班人，后毛认为他过于听江青的话，后面就不在被当作接班人培养&#xA;华国锋：当王洪文、邓小平被不在当作接班人培养时，中层领导、资历不高的华国锋被毛跃层提拔，毛认为他是自己思想的忠实执行者；由于不会做过于激进的决定，所以被选上，且有老人华国锋等人的支持，但是1976年毛死后上位后，为巩固自己的地位，延迟了一段时间对邓的重用&#xA;叶剑英：军队派系资深领导人、前期拥护华国锋&#xA;相关线索 毛让继承者公开场合承认文革，是不想继任者在他死后推翻他，如果公开承认了，那么继承者就不会公开推翻他，所以在邓迟迟没有拥护文革后的一段时间，逐渐不信任邓</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
